\newpage
\section{RTL}
In dem RTL-Diagramm in \refto{fig:resources/counter_arop.png} sehen wir den Aufbau des Zählers als Hardwarebaustein.
Die einzelnen, farbig eingerahmten Bereiche sind als einzelne Prozesse realisiert worden, um maximale Austauschbarkeit der Implementationen zu gewährleisten und dadurch keine Veränderung der Ergebnisse hervorzurufen, da nur der in der orange eingerahmte Bereich, je nach Herangehensweise des Counters, unterschiedlich implementiert wird.\\
Für die Fehlererkennung wird intern ein 13-Bit Signal addiert.
Davon werden allerdings nur die kleineren 12 Bits als Ergebnis ausgegeben.\\
\includenamedlargeimage{resources/counter_arop.png}{Aufbau unserer Counter Architektur}

Für das Zählen wird unser aktueller Wert \textit{cur\_s} mit dem Wert in \textit{add\_s} addiert. Der zu addierende Wert wird durch folgende Fälle bestimmt:
\begin{itemize}
\item Für die Addition (\textit{up}) wird der Wert '1' als Operand geladen.
\item Für die Subtraktion (\textit{down}) wird der Wert '-1' als Operand geladen.
\item Falls nichts passieren soll (beide oder weder noch gedrückt), wird der Wert '0' als Operand geladen.
\end{itemize}

\newpage
\subsection{counter\_arop}
Dieser Counter ist simpel gestaltet, da wir das Hoch- und Runter zählen durch einen '+' Operator realisieren. 
Man muss dafür lediglich die Bibliothek ''ieee.std\_logic\_arith'' importieren.
In \refto{arop} ist der Ausschnitt gezeigt, in dem der '+' Operator benutzt wird.\\
\begin{lstlisting}[language=VHDL,caption={Implementierung der überschriebenen Operation (counter\_arop.vhd Auszug)},label=arop]
add:
process (cur_s, add_s) is
	variable cnt_v : std_logic_vector( 12 downto 0 );
begin
	cnt_v := cur_s + add_s;

	cnt_ns <= cnt_v;
end process add;
\end{lstlisting}
\newpage
\subsection{counter\_aril}
Bei diesem Counter werden die einzelnen Bits des Ausgabesignals \textit{cnt\_ns} durch einen iterativen Loop gesetzt.
Hier wird auch das Carry Bit gesetzt, falls ein Überlauf entsteht.
In \refto{fig:resources/arilrtl.png} ist eine der Iterationen zu sehen.
Diese existiert dann 13~mal in der Hardware, um alle Bits zu addieren.\\
\includenamedlargeimage{resources/arilrtl.png}{Logik einer der 13 Iterationen der iterativen Loop}
\begin{lstlisting}[language=VHDL,caption={Implementierung der iterativen Loop (counter\_aril.vhd Auszug)},label=aril]
add:
process (cur_s, add_s) is
	variable cnt_v : std_logic_vector( 12 downto 0 );
	variable carry_v : std_logic := '0';
begin
	carry_v := '0';
	for i in 0 to 12 loop
		cnt_v(i) := cur_s(i) xor add_s(i) xor carry_v;
		carry_v := (cur_s(i) and add_s(i)) or (cur_s(i) and carry_v) or (add_s(i) and carry_v);
	end loop;

	cnt_ns <= cnt_v;
end process add;
\end{lstlisting}
\newpage
\subsection{counter\_argl}
Diese Counter Variante ist mit einem ''Generate-Loop'' implementiert. Dieser setzt aus 13~Volladdierern, wie dem in \refto{fig:resources/arglrtl.png}, der jeweils 1 Bit addiert, einen 13-Bit Addierer zusammen.\\
\includenamedlargeimage{resources/arglrtl.png}{Funktionsweise eines der 13 Volladdierer}
\newpage
In \refto{FullAdder} ist die Struktur und Logik unseres Volladdierers, der in \refto{argl} über eine ''Generate Loop'' zu einem 13-Bit Addierer zusammengebaut wird.
\begin{lstlisting}[language=VHDL,caption={Implementierung unseres Volladdierers (FullAdder.vhd Auszug)},label=FullAdder]
entity fulladder is
	port (
		a : in std_logic;
		b : in std_logic;
		cin : in std_logic;

		sum : out std_logic;
		cout: out std_logic
	);--]port
end entity fulladder;

architecture beh of fulladder is
begin

	add:
	process ( a, b, cin ) is
	begin
		sum <= a xor b xor cin;
		cout <= (a and b) or (a and cin) or (b and cin);
	end process add;
	
end architecture beh;
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language=VHDL,caption={Implementierung der 'Generate Loop' (counter\_argl.vhd Auszug)},label=argl]
carry_s(0) <= '0';

generatefulladders:
for index in 0 to 12 generate
begin
	FullAdder_i : FullAdder
	port map (
		a => cur_s(index),
		b => add_s(index),
		cin => carry_s(index),

		sum => cnt_ns(index),
		cout => carry_s(index+1)
	);
end generate generatefulladders;
\end{lstlisting}
\clearpage

